\subsection{\textit{Plugin} \texorpdfstring{\acrshort{xapi}}{xAPI}
al Moodle}

En investigar com extreure les
dades del Moodle en format
\acrshort{xapi}
vam descobrir el \textit{plugin}
\texttt{logstore\_xapi}
de la cita
\parencite{gitMoodleXapi}.
\\

L'arquitectura de la figura
\ref{fig:xAPIMoodlePluginArqui}
és magnífica perque és compacta
i no necessita de res més.
\\

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics
    {120-diseny/resources/2-moodle/0-pluginxAPI.png}
    \caption{Creació de xAPI amb el Moodle}
    \label{fig:xAPIMoodlePluginArqui}
\end{figure}

Tot i ser una arquitectura agradable,
trenca la condició que ens
demana el nostre client.
Això és degut a que no tenim accés al Moodle
de producció,
sinó que només tenim accés
a la base de dades generada
pel Moodle.


\subsubsection{Problema}

Aquest \textit{plugin} té problemes greus
que ens han frenat a l'hora de poder
desenvolupar-lo.

No hem vist cap error
ni tampoc que s'ha fet malament,
però el resultat final és
que no veiem cap \textit{event}.
De manera que, malauradament,
no hem pogut continuar per aquesta
via investigació tot i ser molt
prometedora.
